大學生冇做過intern 會唔會好大獲

做過1份都搵到份好工
grad左未

你interview 果陣有野講咪得

咩科先

三大垃圾科

咁冇所謂啦，有冇都冇分別

無錯
但都係有做好

睇咩科

收梗皮

到你有做時，畢業入唔返同一間公司，去見新工又會比人問做乜唔做返實習間公司

唔關事
有做都係得個名
除非係1年果d，其他唔當經驗

讀緊Master 都冇做過點睇

畢業同undergraduate 冇分別
同一條起跑線

冇錯，係升職同加薪快啲同多啲

唔係做相關既有冇做都冇分別

係依家既風氣之下，無intern基本上你都唔會入到堆graduate program

以前被班濕尻學生會同 professor 水尻我做左兩個 intern
點知下面OU 個個乜尻 intern 都無做過就入到黎
有個好老豆就得
利申： big4

蝕底D，始終冇工作經驗

升職講能力
冇能力有master都冇得升

Graduated program 講GPA同 一連串written test + 最後個interview

Btw 俾人睇中公司會供你讀master 所以跟本冇必要咁快讀

唔好傻啦
你無intern分分鐘screening都過唔到啦
而且interview問你問題，人地可以用working experience 去答，你講自己讀書考試d野，你真係好難突出自己

你考過未架？
我就咩柒都冇入到呢d program
GPA 3.5

人地考應變
考領袖才能
考你支筆
你講咩分數呀？
佢出條問題俾你，你果下反應已經知你係龍定蟲

sasa mt 定m記mt呀？
我夠3.52/4

MTR 啊 傻仔

我GPA 2.5 但有intern 都入大公司trainee

問題係依家大把人smart大把人自細英文勁
你要有d野去突出自己
一句講哂，你讀大學未

畢咗6年喇傻仔

6年前就收皮啦
世界變啦
依家in big 4都有1-2份intern係手

Interview都玩足成日啦
你估15分叫你走果d呀？

Big4

中肯

妳係咪靚女先？

mtr 你係GE??

3大乞食科
GPA過3
有時唔係唔肯搵Intern, 但真係搵唔到
畢業都唔知點算

一個mt program過千個candidate apply，可能收得十個，我驚你screening都入唔到咋
除非你把口勁到曉飛囉，如果唔係空白一片既cv真係好難突圍
總知依家依個時勢intern係超級緊要，你可以stalk下班gt/mt 既linkedin,就知我無亂up

我覺得宜家咁chur internship主要係因為334學制

唔緊要，乞食科有冇inter都冇所謂
好好享受呢4年就夠

因為人chur自己唔chur驚蝕
驚比人screen
過到screening就睇interview 多啦

其實以過來人身分話比大家知,
screening 好多時睇academic, 可能係連你CE / Alevel/DS
E 都睇
但只要你過到SCREENING 果PART
90% 都係睇你見panel 表現
intern experience 可能令你答到d 野, 不過無intern 嘅話你咪靠你平時學返黎嘅野答
你最緊要show 到你個人係咪有自己諗過野 唔係依書直說 講d 野practical 又有creative
你表現到嘅話邊個理你intern?

In 親大bank mt 個個candidate都起碼兩份related intern以上加幾個case com
時代唔同左 以前d人一份就夠 宜家d人情願defer做placement寫cv

咁跟住點

想問下如果唔係intern，part-time/temporary job 又有無用？
好似part-time accounting clerk 人地睇唔睇
早排唔記得報intern依家得d part-time返

GPA夠高已經証明你技筆掂啦
世界好簡單，因為叻先有GPA

你既能力既然可以反映係GPA到
自然你都可以反映係written test apt test到

呢d自然幫你過關啦（係能力囉老友）
你見過滿分既apt test未？我就見過喇
我而家就係參與緊選人interview既阿Sir

我見到再睇睇GPA 已經好想見佢

你覺得interns有用？我公司都開大把interns俾人玩 但心照啦 你會有咩學到呀老友

然後最尾先係interview，我問幾題試佢已經check到佢係書蟲定飛龍啦

點解你唔諗下點贏佢地?
interview 其實就係比機會sell 你自己比人
你sell 得好, 根本唔理你有無intern
你freshgrad 入黎根本就係一張白紙
果個做過幾個月intern (好可能只係個office boy) 會比你好幾多?

有道理

無用

hr screen 左幾多你知唔知?
我識大多書蟲咩活動intern都無但gpa 3.7以上結果乜都無得in
我自己叫3.5但有二份intern係手反而大多數都入到interview
即使入到final round，講緊可能五揀一
我就試過in 間ibank一對一傾成粒鐘，問你有無遇過d難頂既人呀，有無做野上遇過咩ethical issue 呀等
你真係覺得自己把口可以乜intern都無都可以講得好聽既咪唔洗做intern囉

我岩岩拎左個offer,個head就係話欣賞我花時間做intern,係一個good investment,起碼係一個肯拓寬自己既人先

咁半年full time ae/tech呢？

姐係得intern先有用 ？

睇你做咩啦，我大學嗰陣pt做廠半年，第一份工靠吹份pt job學到嘅嘢吹返嚟

gpa唔過3 未搵到intern 是咪人生已完

你有無諗過點解佢會問你d 咁嘅問題?
因為佢見你cv 有做過intern 咪咁問你囉
唔通見你無做過野會問你上份工做成點?
你地嘅interview 我以前都試過, 而我亦都做過panel
記住interview rule number one 就係要帶住個interviewer 走, 你lead 住佢, 你答d 野令佢問到你下一條問題, 引到你去問d 問題可以show 比佢睇你有咩長處
我只可以講咁多
無intern 唔係你地講到世界末日, GPA 唔過3 都唔係世界末日
fresh grad 出黎我請得你我會覺得你識d 咩?
我要睇嘅係你personality, 你係咪識轉灣, 你諗野思路係點, 你有無passion

希望你地明我講乜

中point !
條蛋散真係點極唔化

唔知點解 我反而覺得有用過intern
身邊好多人有做intern，但都好似純粹賺個title，無乜實質野學到，就好似樓上有人話其實可能只係做一個office boy。

Pt都會學到野㗎
如果你係老細，你會prefer 教識intern做野先定pt先？
其實最緊要都係學到野，累積到經驗，interview show 比HR睇自己有啲乜過人之處。所以唔洗擔心

利申:唔清楚intern 對accounting嘅重要性

Cv冇intern唔等如空白可以玩吓case comp、做吓urop、攞吓scholarship、上吓莊、去吓exchange
我唔係好buy依家大學生嗰種"一定要有xx,愈多愈好"嘅意識
Yr 2,3 一定要有intern 去exchange 玩case comp
最chur見過一個暑假做3份intern...

我只係覺得佢地好冇安全感，唔知自己想點，一尾隨波逐流

上面拗黎都哂氣，雖然我無數據係手，但我信gpa高+有intern入大行做gt或入big4既比例一定高過gpa低+無intern

HR幫fg做pre-screen已經filter out唔少gpa低同無intern既人啦，你覺得自己interview再醒都無用

不過如果因為種種原因，例如big4等人用，好彩俾你interview到，呢個時候就緊係睇interview表現啦，靚仔靚女人見人愛實有着數

好心班人用下腦啦，班公司（尤其係hr）搞internship，但又唔認可internship既value，即係同人講自己公司搞個program唔得，有冇可能呀？

無intern比有intern蝕底係肯定既，但唔代表你實攞唔到grad program offer，只係機會相對地低

Intern 只係企業責任

同賺錢多既企業必定要做公益事業一樣

政府、公營可能係

其實你幾大

公司中層 內部玩緊咩，清清楚楚

你講既同我經驗同認知差太遠，可能行業唔同

Big4 都是

不過你會比 intern 做得幾多野

你果間d intern 8點走算多定小

我覺得job exp其實幾緊要 我係上U之前做1份part time同半年銀行full time，跟住讀緊嗰陣又打多份大公司pt，後尾雖然爛grade但係過到apt test同interiew吹到好多CV上面有既野所以入到間大行做intern

基本上大公司黎講好多有coporate responsibility 部門
請intern 係其中一個手段
仲有請intern 嘅panel 一般唔會好高級, 定多係junior manager
而你講請freshgrad嘅HR screening
你話stats 上面係請有intern 嘅多過無intern
你有無諗過其實係因為無intern 果堆人都係咁多applicants入面percentage 都細d?
有無諗過無做intern 果堆人係無咁醒目?
成個process 有太多uncertainties, 間間公司HR screening formula 都唔同
只可以講你過到screening有得in 嘅話, 你嘅機會基本上同其他applicant 係一樣, 你要做嘅只係喺panel 面前sell 自己

係 下世再努力

高GPA Interview出色就得
Intern有冇都冇人理

只不過咁岩高GPA嘅人都會有Intern

昔日隔離位GPA 4, CV空白一片
GS主動搵佢
早幾年自己開公司做

其他行業唔知
但I Bank Profit Centre嘅到今日都係咁

一個人讀書叻就係叻
未見過高分低能